<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Topicos on BJWry</title>
    <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/</link>
    <description>Recent content in Topicos on BJWry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>The MIT License (MIT) Copyright © 2020 BJWry</copyright><atom:link href="https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>5 Principios para desenmascarar una cosmovisión no-biblica</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/5-principios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/5-principios/</guid>
      <description>5 Principios para desenmascarar una cosmovisión no-biblica# Estos cinco principios han sido sugeridos por Nancy Pearcey en su libro &amp;ldquo;El Hallazgo de la verdad&amp;rdquo;. Nosotros meramente los vamos a resumir para aprenderlas y ponerlas en práctica.
Principio #1: Identificar el ídolo# El lugar de partida es identificar el ídolo adorado en lugar de Dios. Algunos ejemplos de ídolos comunes incluyen la razón, la ciencia y la autonomía humana. Pearcey escribe,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adoración Bíblica</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/adoracio%CC%81n-bi%CC%81blica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/adoracio%CC%81n-bi%CC%81blica/</guid>
      <description>La Excelencia de la Adoración# ¿Que enseña la Biblia sobre la adoración?# # Enséñame, oh Jehová, tu camino;# caminaré yo en tu verdad;# Afirma mi corazón para que tema tu nombre.# Te alabaré, oh Jehová Dios mío, con todo mi corazón,# Y glorificaré tu nombre para siempre. Salmo 86:11-12# La Biblia sí enseña adoración&amp;hellip;# Encontramos varias palabras traducidas como &amp;lsquo;adorar&amp;rsquo; al español# Adorar en el Antiguo Testamento# שָׁחָה [shachah] - Una raíz primitiva; hacer bajar, es decir, postrarse (especialmente reflexivamente en homenaje a la realeza o a Dios): - inclinarse (auto) hacia abajo, agacharse, caer (aplanarse), suplicar humildemente, hacer (hacer) reverencia, hacer reverencia, inclinarse, adorar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confesión de Pecados</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/confesion-de-pecado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/confesion-de-pecado/</guid>
      <description>Confesión de Pecados# El creyente de la era de la iglesia ¿es enseñado a confesar sus pecados para volver a restaurar su comunión con Dios?# 1 Juan 1 no enseña a confesar los pecados para volver a la comunión con Dios# Lo que hemos visto y oído les proclamamos también a ustedes, **para que también ustedes tengan comunión con nosotros**. En verdad nuestra comunión es con el Padre y con Su Hijo Jesucristo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Evangelio</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/el_evangelio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/el_evangelio/</guid>
      <description>El Evangelio# Tus preguntas son importantes. Has hechos alguna vez? Porque estamos aquí?# Cosmovision es un sistema de ver el mundo. Es como una buena historia. Toda historia tiene un comienzo (como empieza), la parte del medio (el conflicto, el problema). como el conflicto se resuelve y la parte final que dice el estado final con todo resuelto.# Una de las preguntas más importantes que todos debemos hacer es ¿QUE SALIO MAL?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mismo...nuestra suficiencia</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/el-mismo...nuestra-suficiencia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/el-mismo...nuestra-suficiencia/</guid>
      <description>Cristo es la Satisfacción de Dios# La propiciación: apaciguar una persona ofendida. La propiciación trata de una persona ofendida o molesta en una forma que apacigua esa persona para reestablecer la relación que ha sido rota por la ofensa. Propitio (latin) = apaciguar/satisfacer
Principios de justicia que tenemos establecidos:
El culpable debe pagar por su culpa. La multa debe ser apropiado a la culpa. La propiciacion se trata de hacer un Expiación: Num 25:10-13, Lucas 18:13 Hebreos 2:17 - hecho igual para ser misericordioso para hacer propiciación para la gente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enemigos de la Observación</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/enemigos-de-observacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/enemigos-de-observacion/</guid>
      <description>Enemigos de la Observación Bíblica# I. Tiempo# II. Teología# A. Tomar fuera de contexto# B. Contradicción con otros pasajes# </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estableciendo el decreto que inicia las 70 semanas de Daniel</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/estableciendo-el-decreto-que-inicia-las-70-semanas-de-daniel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/estableciendo-el-decreto-que-inicia-las-70-semanas-de-daniel/</guid>
      <description>Estableciendo el decreto y la fecha que inícia las 70 semanas de Daniel# Hay 4 decretos que somos presentados como opciones.
Esdras 6:14
El Decreto de Ciro El Decreto de Dario El Decreto de Artajerjes en su septimo año El Segundo Decreto de Artajerjes en su veinteavo año </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galatas 1.6-10</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/galatas-1.6-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/galatas-1.6-10/</guid>
      <description>Gálatas 1:6-10# Gal 1:6 Me maravillo de que tan pronto ustedes hayan abandonado a Aquel que los llamó por la gracia de Cristo, para seguir un evangelio diferente,
Gal 1:7 que en realidad no es otro evangelio, sino que hay algunos que los perturban a ustedes y quieren pervertir el evangelio de Cristo.
Gal 1:8 Pero si aun nosotros, o un ángel del cielo, les anunciara otro evangelio contrario al que les hemos anunciado, sea anatema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habacuc</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/lecciones/habacuc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/lecciones/habacuc/</guid>
      <description>Habacuc# El Libro de Habacuc es único, por cuanto el mensaje se enfoca en la conversación del profeta con Dios en cuanto a las cosas que estaban sucediendo en su día.
Habacuc 1:1 – Habacuc es la respuesta de Dios a un profeta frustrado, ansioso y confundido Habacuc 1:2-4 – Habacuc comienza preguntando hasta cuando Dios esperará para hacer algo respecto a las injusticias (Salmo 13:1-2). Habacuc 1:5-11 – Dios Responde: dice que Él está levantando a los caldeos para disciplinar a Judá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando la Cosmovisión del Calvinismo</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/calvinismo-una-cosmovision-idolatra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/calvinismo-una-cosmovision-idolatra/</guid>
      <description>Identificando la Cosmovisión del Calvinismo# El Calvinismo o teología reformada viene a sistemizarse por algunos seguidores de Juan Calvino. Los orígenes y desarrollo del Calvinismo son explicados en detalle en otros lugares y no tomaremos espacio para explicarlo aquí.
Cuando decimos el Calvinismo es idolatría estamos hablando de lo que es la teología reformada y no es nuestra intención atacar al calvinista. Al contrario, nuestro deseo es demostrar el error de lo que enseña la teología reformada y si es posible salvar al calvinista de su error.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jóvenes en la Biblia</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/jovenes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/jovenes/</guid>
      <description>Jóvenes en la Biblia# Algunos destacados# Rut -
Samuel -
David - (1 Sam 17:36, 45)
Salomón -
Ester -
Zacarías -
Daniel - Entendió al importancia de la Palabra (Dan 6:5, 9:2, 9:11-13)
Maria -
Pablo - (Hech 7:58)
Timoteo -
Marco - (Mar 14:51)
La Palabra sobre el Jóven# Joven&amp;hellip;Acuerdate de tu creador (Ecl 12:1)
Jóven&amp;hellip;que no te menospecien (1 Tim 4:12)
Jovenes&amp;hellip;sois fuertes y la palabra more (1 Jn 2:14)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juan 2:23-24</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/juan2.23-24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/juan2.23-24/</guid>
      <description>Juan 2:23-24# Muchos creyeron en su nombre&amp;hellip; Creyeron que él era el Mesías prometido , pero no creen en él para la salvación de sus almas: porque encontramos, del siguiente versículo, que sus corazones no fueron en absoluto cambiados , porque nuestro bendito Señor no pudo confiar en ellos. - adam Clark
muchos creyeron en su nombre ; que era un gran profeta, o el profeta, o el Mesías; Le dieron un asentimiento histórico a él como tal, al menos por ese tiempo: - John Gill</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juan 5:41</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/juan-541/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/juan-541/</guid>
      <description>Juan 5:41 No me importan las alabanzas humanas, Juan 5:42 pero yo sé que ninguno de vosotros ama a Dios. Juan 5:43 He venido con la autoridad de mi Padre, y no me habéis recibido. Pero acogerás a las personas que vengan solas. Juan 5:44 ¿Cómo podrías creer? ¡Te gusta que tus amigos te elogien, y no te importan los elogios que el único Dios puede dar! Juan 5:45 No penséis que seré yo quien os acuse ante el Padre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Iglesia</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/la-iglesia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/la-iglesia/</guid>
      <description>La Iglesia# Artículo Originál # # # # # ¿Qué es la Iglesia?# Su función y propósito según la Biblia# I. ¿Qué es la Iglesia?# La palabra “Iglesia” en griego es EKKLESIA. EK que significa fuera, o fuera de, y KALEO que significa llamar. Se utiliza en el Nuevo Testamento para identificar la comunidad de creyentes en Jesucristo.# Literalmente significa &amp;ldquo;asamblea&amp;rdquo;, &amp;ldquo;congregación&amp;rdquo; o &amp;ldquo;reunión&amp;rdquo;. Hechos 19:39-40# En el Antiguo Testamento se usaba un término similar para referirse a experiencias como “el día de la asamblea”, “la congregación del Señor” o “reunión delante del Señor”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Ley y La Gracia</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/la-ley/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/la-ley/</guid>
      <description>La Ley# Gálatas 3:19-27 Su Propósito y Eficacia# Gálatas 3:19a Entonces, ¿para qué fue dada la ley?# Dios dio la ley. El dio La Ley a Israel, no a los gentiles. Romanos 9:4, Éxodo 19-20, Salmos 147:19-20# Gálatas 3:19b La Ley&amp;hellip;Fue añadida a causa de las transgresiones,# La Ley fue agregada para el conocimiento de pecado. Romanos 7:7# Gálatas 3:19c &amp;hellip;hasta que viniera la descendencia a la cual había sido hecha la promesa,# El pacto mosaico fue sólo temporal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Simiente de la mujer</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/simiente-mujer-mesias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/simiente-mujer-mesias/</guid>
      <description> Eva Maria </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Sufrimientos de Cristo</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/los-sufrimientos-de-cristo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/los-sufrimientos-de-cristo/</guid>
      <description>Los Sufrimientos de Cristo# </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matrimonio es Idea de Dios</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/matrimonio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/matrimonio/</guid>
      <description>El Matrimonio es Idea de Dios# Genesis 1:26-27# El Hombre Peco# El matrimonio sigue pero no igual# El matrimonio es simbolo de la relación entre Cristo y la iglesia# Cristo demostró su amor. dio su vida por la iglesia# Proverbs 18:22 - He who finds a wife finds a good thing and obtains favor from the Lord.
Proverbs 31:10 - An excellent wife who can find? She is far more precious than jewels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zacarias</title>
      <link>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/lecciones/zacarias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johnwry.github.io/page/estudios/topico/lecciones/zacarias/</guid>
      <description>Presentando al Mesias de Israel# Un Estudio Expositivo del Libro de Zacarías# I. Introducción# El libro de Zacarías es posiblemente la presentación más clara en el Antiguo Testamento de Cristo, anunciado en su rol como el Mesias de Israel. El libro de Zacarías es contado entre los profetas menores aunque tiene más capitulos que el libro de Daniel. Sin embargo, entre los profetas menos es el más Mesianico. Conocemos al Mesias en su primera venida y también en su segundo advenimiento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
