<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libros on BJWry</title>
    <link>/estudios/libros/</link>
    <description>Recent content in Libros on BJWry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>johnwry@gmail.com (BJWry)</managingEditor>
    <webMaster>johnwry@gmail.com (BJWry)</webMaster>
    <copyright>The MIT License (MIT) Copyright © 2020 BJWry</copyright><atom:link href="/estudios/libros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/estudios/libros/colosenses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/colosenses/</guid>
      <description>Greeting# Col 1:1 Pablo , apóstol de Jesucristo por la voluntad de Dios, y el hermano Timoteo,
Col 1:2 a los santos y fieles hermanos en Cristo que están en Colosas: Gracia a ustedes y paz de parte de Dios nuestro Padre.
Thanksgiving and Prayer# Col 1:3 Damos gracias a Dios, el Padre de nuestro Señor Jesucristo, orando siempre por ustedes,
Col 1:4 pues hemos oído de su fe en Cristo Jesús y del amor que tienen por todos los santos,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/estudios/libros/untitled/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/untitled/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Juan</title>
      <link>/estudios/libros/1-juan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/1-juan/</guid>
      <description>1 Juan# ===== 1Jn 1:1 Lo que existía desde el principio, lo que hemos oído, lo que hemos visto con nuestros propios ojos, lo que hemos contemplado y lo que han tocado nuestras manos, esto escribimos acerca del Verbo de vida. 1Jn 1:2 Y la vida se manifestó. Nosotros la hemos visto, y damos testimonio y les anunciamos a ustedes la vida eterna que estaba con el Padre y se manifestó a nosotros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Timoteo 2:1-8</title>
      <link>/estudios/libros/1-timoteo-2.1-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/1-timoteo-2.1-8/</guid>
      <description>1Ti 2:1 Exhorto, pues, ante todo que se hagan plegarias, oraciones, peticiones y acciones de gracias por todos los hombres,
1Ti 2:2 por los reyes y por todos los que están en autoridad, para que podamos vivir una vida tranquila y sosegada con toda piedad y dignidad.
1Ti 2:3 Porque esto es bueno y agradable delante de Dios nuestro Salvador,
1Ti 2:4 el cual quiere que todos los hombres sean salvos y vengan al pleno conocimiento de la verdad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 Pedro</title>
      <link>/estudios/libros/2-pedro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/2-pedro/</guid>
      <description>Greeting# 2Pe 1:1 Simón Pedro, siervo y apóstol de Jesucristo, a los que han recibido una fe como la nuestra, mediante la justicia de nuestro Dios y Salvador, Jesucristo:
2Pe 1:2 Gracia y paz les sean multiplicadas a ustedes en el conocimiento de Dios y de Jesús nuestro Señor.
Confirm Your Calling and Election# 2Pe 1:3 Pues Su divino poder nos ha concedido todo cuanto concierne a la vida y a la piedad, mediante el verdadero conocimiento de Aquel que nos llamó por Su gloria y excelencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filemón</title>
      <link>/estudios/libros/filemon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/filemon/</guid>
      <description>Filemón# Phm 1:1 Pablo , prisionero de Cristo Jesús, y el hermano Timoteo: A Filemón nuestro amado hermano y colaborador, Phm 1:2 y a la hermana Apia, y a Arquipo, nuestro compañero de lucha, y a la iglesia que está en tu casa: Phm 1:3 Gracia a ustedes y paz de parte de Dios nuestro Padre y del Señor Jesucristo. Philemon&amp;rsquo;s Love and Faith Phm 1:4 Doy gracias a mi Dios siempre, haciendo mención de ti en mis oraciones, Phm 1:5 porque oigo de tu amor y de la fe que tienes hacia el Señor Jesús y hacia todos los santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galatas 1.6-10</title>
      <link>/estudios/libros/galatas-1.6-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/galatas-1.6-10/</guid>
      <description>Gálatas 1:6-10# Gal 1:6 Me maravillo de que tan pronto ustedes hayan abandonado a Aquel que los llamó por la gracia de Cristo, para seguir un evangelio diferente,
Gal 1:7 que en realidad no es otro evangelio, sino que hay algunos que los perturban a ustedes y quieren pervertir el evangelio de Cristo.
Gal 1:8 Pero si aun nosotros, o un ángel del cielo, les anunciara otro evangelio contrario al que les hemos anunciado, sea anatema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gálatas 5:17-21</title>
      <link>/estudios/libros/g%C3%A1latas-517-21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/g%C3%A1latas-517-21/</guid>
      <description>Gálatas 5:17-21# Gal 5:16 Digo, pues: anden por el Espíritu, y no cumplirán el deseo de la carne. Gal 5:17 Porque el deseo de la carne es contra el Espíritu, y el del Espíritu es contra la carne, pues estos se oponen el uno al otro, de manera que ustedes no pueden hacer lo que deseen. Gal 5:18 Pero si son guiados por el Espíritu, no están bajo la ley. Gal 5:19 Ahora bien, las obras de la carne son evidentes, las cuales son: inmoralidad, impureza, sensualidad, Gal 5:20 idolatría, hechicería, enemistades, pleitos, celos, enojos, rivalidades, disensiones, herejías, Gal 5:21 envidias, borracheras, orgías y cosas semejantes, contra las cuales les advierto, como ya se lo he dicho antes, que los que practican tales cosas no heredarán el reino de Dios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habacúc</title>
      <link>/estudios/libros/habacuc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/habacuc/</guid>
      <description>Habacúc - un profeta frustrado conversa con Dios# Introducción# Año de escritura: 607 A.C.# El rey del profeta Habacúc: Probablemente un sucesor a al rey Josías. A diferencia que Josías escuchaba a los profetas y sumo sacerdote, el rey durante el tiempo de Habacúc no.# El rey es probablemente Joacim, un vasallo del rey Egípcio. 608-598 A.C.# Era un rey malo puesto por los egipcios. 2 Rey 23:34-37# Hizo matar a muchos inocentes 2 Rey 24:4 Rápidamente destruyó todo lo que hizo Josías# Durante su reinado, Jeremí­as pidió a Baruc, su ayudante, que pusiera por escrito y leyera públicamente una profecí­a que predecí­a la inevitable suerte de Judá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habacuc 2.4</title>
      <link>/estudios/libros/habacuc2.4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>/estudios/libros/habacuc2.4/</guid>
      <description>Habacuc 2:4# &amp;ldquo;El justo por su fe vivirá&amp;rdquo;
Justo: aquel que ha sido declarado justo por Dios. Rom 4:3
fe: ¿fe en que, o en quien? La fe es contrastado al orgulloso.
I. El orgullo está en todas partes y toma todo tipo de formas.
• Aquí está el rico, orgulloso de lo que tiene
• Está el pobre, orgulloso de su “honra” al tener menos
• Aquí está el hombre talentoso, orgulloso de lo que puede hacer</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
