<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libros on BJWry</title>
    <link>http://localhost:1313/estudios/libros/</link>
    <description>Recent content in Libros on BJWry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <managingEditor>johnwry@gmail.com (BJWry)</managingEditor>
    <webMaster>johnwry@gmail.com (BJWry)</webMaster>
    <copyright>The MIT License (MIT) Copyright © 2020 BJWry</copyright><atom:link href="http://localhost:1313/estudios/libros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/colosenses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/colosenses/</guid>
      <description>Greeting# Col 1:1 Pablo , apóstol de Jesucristo por la voluntad de Dios, y el hermano Timoteo,
Col 1:2 a los santos y fieles hermanos en Cristo que están en Colosas: Gracia a ustedes y paz de parte de Dios nuestro Padre.
Thanksgiving and Prayer# Col 1:3 Damos gracias a Dios, el Padre de nuestro Señor Jesucristo, orando siempre por ustedes,
Col 1:4 pues hemos oído de su fe en Cristo Jesús y del amor que tienen por todos los santos,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/untitled/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/untitled/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 &amp; 2 Pedro</title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/1--2-pedro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/1--2-pedro/</guid>
      <description>1 y 2 Pedro# Creciendo en Cristo# 1 Pedro 1:1 *Pedro, apóstol de Jesucristo:* 1 Pedro 1:1 *A los expatriados,* 1 Pedro 1:1*de la dispersión en el Ponto, Galacia, Capadocia, Asia y Bitinia,* 1 Pedro 1:1 *elegidos* 1 Pedro 1:2 *según el previo conocimiento de Dios Padre,* 1 Pedro 1:2 *por la obra santificadora del Espíritu,* 1 Pedro 1:2 *para obedecer a Jesucristo y ser rociados con Su sangre:* 1 Pedro 1:2 *Que la gracia y la paz les sean multiplicadas a ustedes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Corintios 15:50-58</title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/1-corintios-1550-58/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/1-corintios-1550-58/</guid>
      <description>1Co 15:50 Esto digo, hermanos: que la carne y la sangre no pueden heredar el reino de Dios; ni lo que se corrompe hereda lo incorruptible.
1Co 15:51 Así que les digo un misterio: no todos dormiremos, pero todos seremos transformados
1Co 15:52 en un momento, en un abrir y cerrar de ojos, a la trompeta final. Pues la trompeta sonará y los muertos resucitarán incorruptibles, y nosotros seremos transformados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Corintios 7:1-9</title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/1-corintios-71-9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/1-corintios-71-9/</guid>
      <description>1Co 7:1 En cuanto a las cosas de que me escribieron, bueno es para el hombre no tocar mujer.
1Co 7:2 No obstante, por razón de las inmoralidades, que cada uno tenga su propia mujer, y cada una tenga su propio marido.
1Co 7:3 Que el marido cumpla su deber para con su mujer, e igualmente la mujer lo cumpla con el marido.
1Co 7:4 La mujer no tiene autoridad sobre su propio cuerpo, sino el marido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Juan</title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/1-juan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/1-juan/</guid>
      <description>1 Juan# ===== 1Jn 1:1 Lo que existía desde el principio, lo que hemos oído, lo que hemos visto con nuestros propios ojos, lo que hemos contemplado y lo que han tocado nuestras manos, esto escribimos acerca del Verbo de vida. 1Jn 1:2 Y la vida se manifestó. Nosotros la hemos visto, y damos testimonio y les anunciamos a ustedes la vida eterna que estaba con el Padre y se manifestó a nosotros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Juan 2:7-11</title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/1-juan-27-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/1-juan-27-11/</guid>
      <description>Amados, no les escribo un mandamiento nuevo, sino un mandamiento antiguo, que han tenido desde el principio. El mandamiento antiguo es la palabra que han oído. Por otra parte, les escribo un mandamiento nuevo, el cual es verdadero en Él y en ustedes, porque las tinieblas van pasando, y la Luz verdadera ya está alumbrando. El que dice que está en la Luz y aborrece a su hermano, está aún en tinieblas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Tesalonicenses 4:1-12</title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/1-tesalonicenses-41-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/1-tesalonicenses-41-12/</guid>
      <description>1Th 4:1 Por lo demás, hermanos, les rogamos, y les exhortamos en el Señor Jesús, que tal como han recibido de nosotros instruccionesacerca de la manera en que deben andar y agradar a Dios, como de hecho ya andan, así abunden en ello más y más.
1Th 4:2 Pues ustedes saben qué preceptos les dimos por autoridad del Señor Jesús.
1Th 4:3 Porque esta es la voluntad de Dios: su santificación; *es decir,*que se abstengan de inmoralidad sexual;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Tesalonicenses 4:13-18</title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/1-tesalonicenses-413-18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/1-tesalonicenses-413-18/</guid>
      <description>1Th 4:13 Pero no queremos, hermanos, que ignoren acerca de los que duermen, para que no se entristezcan como lo hacen los demás que no tienen esperanza.
1Th 4:14 Porque si creemos que Jesús murió y resucitó, así también Dios traerá con Él a los que durmieron en Jesús.
1Th 4:15 Por lo cual les decimos esto por la palabra del Señor: que nosotros los que estemos vivos y que permanezcamos hasta la venida del Señor, no precederemos a los que durmieron.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Tesalonicenses 5:1-11</title>
      <link>http://localhost:1313/estudios/libros/1-tesalonicenses-51-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>johnwry@gmail.com (BJWry)</author>
      <guid>http://localhost:1313/estudios/libros/1-tesalonicenses-51-11/</guid>
      <description>1Th 5:1 Ahora bien, hermanos, con respecto a los tiempos y a las épocas, no tienen necesidad de que se les escriba nada.
1Th 5:2 Pues ustedes mismos saben perfectamente que el día del Señor vendrá así como un ladrón en la noche;
1Th 5:3 que cuando estén diciendo: «Paz y seguridad», entonces la destrucción vendrá sobre ellos repentinamente, como dolores de parto a una mujer que está encinta, y no escaparán.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
